<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My Profile</title>
    <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My Profile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/ecmascript-2015-es6-la-gi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/ecmascript-2015-es6-la-gi/</guid>
      <description>Home Posts ECMAScript2015 (ES6) và Arrow Function    ECMAScript2015 (ES6) và Arrow Function Tran Duc Trung  25/07/2018     ECMAScript2015 (ES6) là gì? - ES6 là chữ viết tắt của ECMAScript 6, là một tập hợp các kỹ thuật nâng cao của Javascript và là phiên bản mới nhất của chuẩn ECMAScript
- Những điểm mới của ECMAScript2015
 + Arrow function: Tạo hàm bằng cách sử dụng dấu mũi tên =  + Block Scoped: Định nghĩa biến với từ khóa let, cách định nghĩa này thì biến chỉ tồn tại trong phạm vi khối của nó (Block Scope)  + Destructuring Assignments: Khởi tạo các biến từ một mảng bằng một dòng code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/function-declaration-va-function-expression/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/function-declaration-va-function-expression/</guid>
      <description>Home Posts Function Declaration và Function Expression    Function Declaration và Function Expression Tran Duc Trung  19/07/2018     Phân biệt function expression với function statement? - Function Expression (FE): Trong JavaScript thì FE không yêu cầu đặt tên cho function. Tuy nhiên để tiện cho việc test, đọc code... thì chúng ta vẫn cần đặt tên cho chúng. Với FE, tên của function (nếu có) sẽ chỉ hiện hưũ ở scope của nó, và nó sẽ không tồn tại ngoài scope cha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/git-va-nhung-dieu-co-ban/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/git-va-nhung-dieu-co-ban/</guid>
      <description>Home Posts Git và những điều cơ bản    Git và những điều cơ bản Tran Duc Trung  14/07/2018     1. Thế nào là repository, branch? - Repository: Là kho lưu trữ toàn bộ thông tin của 1 project. Có 2 loại repository:
+ Repository remote: Kho lưu trữ từ xa dùng để chia sẻ thông tin với người dùng khác + Repository local: Kho lưu trữ ở máy tính của người dùng  - Branch:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/gulp-vs-webpack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/gulp-vs-webpack/</guid>
      <description>Home Posts Gulp vs Webpack?    Gulp vs Webpack? Tran Duc Trung  24/07/2018     Gulp là gì?  Gulp là 1 công cụ giúp bạn tự động hóa nhiều task (nhiệm vụ) trong quá trình phát triển web. Nó thường được sử dụng để làm các tác vụ front end như:  + Tạo ra 1 web server  + Auto reload server khi lưu thay đổi 1 file nào đó  + Sử dụng các Preprocessor giống như SASS, LESS, Stylus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/nguyen-ly-solid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/nguyen-ly-solid/</guid>
      <description>Home Posts Nguyên lý SOLID    Nguyên lý SOLID Tran Duc Trung  15/07/2018     1) Thế nào là Design Principles? - Design Principles: Là tổng hợp những nguyên tắc trong thiêt kế nhằm mục đích giúp các lập trình viên tránh khỏi 1 thiết kế tồi, có 3 đặc điểm trong 1 thiết kế tồi, đó là:
+ Cứng nhắc: Khó có thể thay đổi vì mỗi lần thay đổi sẽ ảnh hưởng tới các thành phần khác của hệ thống.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/nodejs-la-gi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/nodejs-la-gi/</guid>
      <description>Home Posts Nodejs là gì?    Nodejs là gì? Tran Duc Trung  22/07/2018     - Nodejs + Node.js là 1 mã nguồn mở, 1 môi trường cho các máy chủ và ứng dụng mạng. Nodejs sử dụng V8 JavaScript engine để thực thi mã, các ứng dụng nodejs đều được viết bằng javascript + Nodejs chứa 1 thư viện built-in cho phép các ứng dụng hoạt động như 1 webserver + Nodejs cung cấp kiến trúc hướng sự kiện (event-driven) và non-blocking I/O API, giúp tối ưu hóa thông lượng của ứng dụng và có tính mở rộng cao + Mọi hàm trong Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/promise-vs-async-await/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/promise-vs-async-await/</guid>
      <description>Home Posts Promise vs Async Await    Promise vs Async Await Tran Duc Trung  26/07/2018     Promise là gì? - Trước đây trong Javascript kết quả của 1 tác vụ bất đồng bộ sẽ trả về 1 kiểu dữ liệu nào đó hoặc là thực hiện 1 callback funtion, tuy nhiên nếu sử dụng callback funtion 1 cách không hợp lý, tiêu biểu là trong trường hợp sử dụng callback lồng nhau quá nhiều dẫn đến việc không kiểm soát được chương trình hay bộ nhớ không đủ để hoạt động.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/scope-va-closure-trong-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/scope-va-closure-trong-javascript/</guid>
      <description>Home Posts Scope và Closure trong JavaScript    Scope và Closure trong JavaScript Tran Duc Trung  18/07/2018     Thế nào là scopes ? Trong Javascript có những kiểu scopes gì? - Scope: Là phạm vị truy cập, có thể sử dụng được các variable hoặc function
- Các loại scope trong JavaScript:
+ Global scope (scope toàn cục): Có nghĩa là có thể truy cập từ bất cứ đâu trong chương trình var name = &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/su-dung-eslint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/su-dung-eslint/</guid>
      <description>Home Posts Sử dụng ESLint    Sử dụng ESLint Tran Duc Trung  29/07/2018     Sử dụng ESLint? - Lint là những công cụ giúp chúng ta phân tích code, từ đó đưa ra các vấn đề mà code đang gặp phải như không tuân thủ coding style, sai coding convention. Ngoài ra, lint còn có thể giúp chúng ta tìm ra một số bug tiềm ẩn trong code như gán biến chưa khai báo, có thể gây lỗi runtime hoặc lấy giá trị từ một biến toàn cục khiến cho việc debug trở nên khó khăn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/the-nao-la-prototype/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/the-nao-la-prototype/</guid>
      <description>Home Posts Thế nào là Prototype    Thế nào là Prototype Tran Duc Trung  21/07/2018     Thế nào là prototype? - Trong JavaScript thì mọi thứ đều là Object (ngoại trừ Undefine và Null) và Object function này sẽ có 1 thuộc tính đó là prototype, nó đơn giản là trỏ đến 1 object khác
- Object.prototype là 1 object và nó chứa khá nhiều các function thuộc tính mà chúng ta vẫn dùng như toString(), valueOf(), .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-axios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-axios/</guid>
      <description>Home Posts Tìm hiểu về Axios    Tìm hiểu về Axios Tran Duc Trung  01/08/2018     Lodash là gì? - Axios là 1 HTTP Client được viết dựa trên Promises được dùng để hỗ trợ cho việc xây dựng các ứng dụng API và có thể được sử dụng ở cả trình duyệt hay Node.js
- Cài đặt:
npm install axios --save-dev  - Các Request có thể được tạo ra bằng cách chỉ định các config thích hợp cho axios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-html-css/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-html-css/</guid>
      <description>Home Posts Tìm hiểu về HTML5 và CSS 3    Tìm hiểu về HTML5 và CSS 3 Tran Duc Trung  18/07/2018     1) CSS3 là gì? CSS3 có những điểm gì mới? - CSS là viết tắt của Cascading Style Sheet là 1 ngôn ngữ để định dạng lại các phần tử được tạo ra bởi ngôn ngữ HTML
- CSS3 là 1 phiên bản nâng cấp của CSS, là thành phần làm nên trang web 1 cách toàn diện nhất mà không cần phải bổ sung tới các thành phần bổ sung như: JavaScript, Jquery, Flash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-lodash/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-lodash/</guid>
      <description>Home Posts Tìm hiểu về Lodash    Tìm hiểu về Lodash Tran Duc Trung  31/07/2018     Lodash là gì? - Lodash là phiên bản mở rộng hơn của underscore, với nhiều chức năng hơn và có hiệu năng cao hơn. Lodash có nhiều chức năng và có thể chia ra thành: chức năng hỗ trợ xử lý Array, chức năng xử lý Object, chức năng xử lý Array, nhóm xử lý Date, Function, Lang, Math, Number.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-reactjs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-reactjs/</guid>
      <description>Home Posts Tìm hiểu về ReactJs    Tìm hiểu về ReactJs Tran Duc Trung  03/08/2018     ReactJs gì? - ReactJs là 1 thư viện JavaScript được tạo ra bởi facebook và instagram, nó cho phép các developer tạo ra giao diện người dùng (UI)
- Các lí do nên sử dụng React:
 + React tạo ra cho chính nó DOM ảo và ReactJS cũng tính toán những thay đổi nào cần cập nhật lên DOM và chỉ thực hiện chúng ~ giúp cải thiện hiệu suất rất nhiều  + React sử dụng cú pháp JSX giúp cho việc viết các đoạn code JS dễ dàng hơn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-ruby/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-ruby/</guid>
      <description>Home Posts Tìm hiểu về Ruby    Tìm hiểu về Ruby Tran Duc Trung  15/07/2018     1) Các đặc điểm cơ bản của lập trình hướng đối tượng. Chúng được thể hiện như thế nào trong Ruby Lập trình hướng đối tượng có 4 đặc điểm cơ bản:
- Tính trừu tượng (Abstraction): Là trừu tượng hóa và định nghĩa 1 cách khái quát các tính chất, thuộc tính của 1 đối tượng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-this-trong-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tim-hieu-ve-this-trong-javascript/</guid>
      <description>Home Posts Tìm hiểu về this trong JavaScript    Tìm hiểu về this trong JavaScript Tran Duc Trung  20/07/2018     Phân biệt function expression với function statement? - Trong JavaScript con trỏ this dùng để tham chiếu đến đối tượng đang chứa mã lệnh thực thi.
function person(age, name) { this.myage = age; this.myname = name; } var people = new person(&#39;25&#39;, &#39;Trung&#39;) alert(people.myage); // 25 alert(people.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tong-quan-ve-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/tong-quan-ve-sql/</guid>
      <description>Home Posts Tổng quan về SQL    Tổng quan về SQL Tran Duc Trung  17/07/2018     1) Có những kiểu quan hệ gì giữa 2 bảng trong SQL? - Có 3 kiểu quan hệ giữa 2 bảng trong SQL: một - một (1-1), một - nhiều (1-n), nhiều - nhiều(n-n)
+ 1-1: Là kiểu quan hệ mà mỗi thực thể của tập cha chỉ liên kết với nhiều nhất là 1 thực thể của tập con, và ngược lại VD: Quan hệ giữa thực thể People và ID, mỗi người chỉ có duy nhất 1 số chứng minh thư và 1 chứng minh thư chỉ có thể đại diện cho 1 người + 1-n: Là kiểu quan hệ mà mỗi thực thể của tập này có thể liên kết nhiều thực thể của tập còn lại VD: Quan hệ giữa thực thể User và Post là quan hệ 1-n vì mỗi user có thể tạo ra nhiều bài post, ngược lại 1 bài post chỉ có thể được viết bởi 1 user + n-n: Là kiểu quan hệ mà 1 thực thể của tập này có thể liên kết với 0, 1 hoặc nhiều thực thể của tập kia và ngược lại VD: Quan hệ giữa thực thể Book và Author là quan hệ n-n vì 1 book có thể được viết bởi nhiều author và ngược lại 1 author có thể viết ra nhiều book    2) Có những kiểu join gì?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/typescript-la-gi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/typescript-la-gi/</guid>
      <description>Home Posts Typescript là gì?    Typescript là gì? Tran Duc Trung  30/07/2018     Typescript là gì? - TypeScript là một dự án mã nguồn mở được phát triển bởi Microsoft, nó có thể được coi là một phiên bản nâng cao của Javascript bởi việc bổ sung tùy chọn kiểu tĩnh và lớp hướng đối tượng mà điều này không có ở Javascript. TypeScript có thể sử dụng để phát triển các ứng dụng chạy ở client-side (Angular2) và server-side (NodeJS).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/web-base/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/web-base/</guid>
      <description>Home Posts Những kiến thức cần biết về Web-base    Những kiến thức cần biết về Web-base Tran Duc Trung  16/07/2018     1. Thế nào là REST? - REST là viết tắt của REpresentational State Transfer, là 1 kiểu kiến trúc lập trình, định nghĩa các quy tắc trong việc thiết kế Web Service chú trọng đến các tài nguyên.
- Các tài nguyên ở đây bao gồm các tệp văn bản, hình ảnh, video, dữ liệu động.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/yarn-vs-npm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tdtrung5893.github.io/Personal-blog/posts/yarn-vs-npm/</guid>
      <description>Home Posts Yarn vs Npm    Yarn vs Npm Tran Duc Trung  23/07/2018     Npm là gì? - NPM viết tắt của Node Package Manager là 1 công cụ dùng để quản lý thư viện lập trình javascript cho Nodejs
Để chạy được phần mềm NPM hệ thống của chúng ta cần phải cài đặt NodeJS vì phần mềm NPM được tích hợp sẵn trong bộ cài NodeJS</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>